大家點睇「死亡」呢樣嘢？

早排見到有post講三十歲安樂死，好多巴絲都認同樓主講法，之後就有諗吓死亡呢樣嘢。

死亡呢樣嘢每個人都要面對，但大部分人都唔想面對。

微觀啲咁諗，就會好怕呢樣嘢。所有經歷過嘅事，感受過嘅情感，同埋腦海嘅回憶，全部都歸零，化為烏有。身邊嘅家人、朋友、伴侶都會因你而傷心。

宏觀啲咁諗，就好似無乜嘢好怕。世界唔會因你嘅死而有改變，萬物都會繼續發展。全球每日有十五萬人死，每年有五千幾萬人死。另外，每年仲有上千億嘅動物會死，諗一諗，其實大家都係生命嚟啫。咁樣諗，死就好似微不足道咁。

我自己就唔會想三十歲就安樂死，但我覺得每個人只要喺死前盡量做哂自己想做嘅嘢，盡力完成自己嘅心願，咁就夠。

係香港我會覺得係一種解脫

我覺得死亡代表唔到咩 只係一個限期
冇人知幾時會發生係自己身上
只可以係未死之前盡量去做自己想做嘅 盡量去表達自己想法
就算死亡真係降臨都可以留底一絲痕跡同回憶比身邊人

對於日做夜做唔知為乜，又睇唔到未來嘅一群
我都覺得係

death is the only certainty in life

可真係好似onepiece同coco話齋
人真正嘅死亡係被所有人遺忘嘅時侯

你都啱 每個人都必定要面對

人必定有 生，老，病，死

但係有啲人只經歷生，死

生與死係大自然嘅循環

屍體會喺泥土化做養份

繼續滋養下一代

但係人死後會點？
投胎做下世？
落地獄？上天堂?

其實人就唔驚死 係死既過程姐 姐係意外而死定點 所以增添左好多幻想先搞到咁驚
但點都好 人出世應該就抱住及時行樂既態度 因為真係無人知自己幾時死
最緊要係你既生命入面做過乜 有無意義 帶到快樂比人 死後又會唔會有人記得你 咁就夠啦

但最驚就係我既死會成為人地既包袱 例如有家庭 死左仔女無人照顧咁
一個人死真係無咩所謂

完全未睇透
暫時覺得人生係一個尋求快樂、滿足感，盡量完成心願同埋為自己同身邊嘅人負責任嘅一個過程

我自己無信仰
我比較相信死係一切嘅完結 死咗之後就乜都無

生不如死 唔痛嘅我第一個衝去死

死有輕於鴻毛，重於泰山
睇下你為咩死囉

我都冇信仰
信唔信有個陰謀論話地球係一個監獄
等你受吓苦
死咗之後可以返自已個星球

學黃家駒話齋 生命不在乎得到什麼，只在乎你做過什麼
我都好認同

但你嘅生活真係無嘢令你值得留戀？

咁好想像力
Matrix都好似有少少可能

我好撚驚死
唔敢諗

當你年紀越大
你就有時候會諗 離死亡又近一步
越諗你就越怕 簡單D黎講係怕痛同辛苦

我自己就一時時
身排身體唔係咁好，有時諗又覺得無乜嘢，有時又會不安

主要係
但死後乜都無哂都幾得人驚

近*

死後的你 等於 母親體內懷孕前的你，
有咩好驚？

仲有，死後的野，係無證據和未知。無證據證明，死後乜都冇，亦無證據證明靈魂不死。不過，有證據證明物質和能量是守恒不滅。

好驚睇住身邊既人一個又一個死
反而自己冇乜所謂 只係唔想屋企人因為自己而唔開心